再鼎擬港第二上市 生科頭炮

中美關係日趨惡化，在美國掛牌的中概股正加快回歸香港。消息透露，現於美國納斯特上市的再鼎醫藥（NASDAQ：ZLAB）正籌備回港第二上市，由摩根大通及花旗擔任安排行，估計最快今年第四季掛牌，有機會成為首間第二上市的生物科技股。本報就第二上市計劃向再鼎醫藥查詢，截稿前未獲得回覆。

料最快第四季成事

兩年前曾傳出再鼎醫藥來港掛牌的消息，最終不了了之。據悉，該公司剛於上月開展第二上市的籌備工作，暫仍未遞交相關機密申請，但目標是今年內成事。若以發行5%股份的規模計算，集資額約3億美元（23.4億港元）。

按照港交所（00388）規定，第二上市中概股需要符合上市市值至少100億港元及最近一個經審計會計年度的收益達10億港元，又或上市市值要有400億港元。再鼎醫藥原本未能符合要求，但該公司股價今年急升，截至本周二（6月30日）報82.13美元，年內累飆97.5%，市值膨脹至60.8億美元（約474.2億港元），令其合資格以第二上市形式回港。

美股價飆 市值474億

事實上，早於2018年已有在美上市的中國生科股來港IPO。其中在納斯特掛牌的百濟神州（06160）於2018年8月回流香港，惟當時採取兩地雙重掛牌形式，而非第二上市。

再鼎醫藥主要從事研發治療癌症、自體免疫及感染性疾病的創新藥物，現時已有兩款產品面世，3款產品在美國獲批，同時有逾15個候選藥物及超過20個臨床試驗正在或有計劃地進行。

資料顯示，該公司在2014年3月成立，於2017年9月在納斯特掛牌，現時主要股東包括啟明創投、富達及資本集團（Capital Group）等。

截至去年底止全年，再鼎醫藥的收入約1298萬美元（約1億港元），按年大幅增加99倍。公司去年收入主要來自藥物及電場治療系統的銷售，分別是適用於針對含鉑化療已見效的復發性上皮卵巢癌、輸卵管癌或原發性腹膜癌的「則樂」，以及用於治療膠質母細胞瘤（GBM）的腫瘤電場治療系統「愛普盾」。雖然再鼎醫藥去年收入明顯提高，但仍然未能扭虧為盈，蝕近2億美元（約15.6億港元）。

4隻中概股傳「回歸」

現時不少在美上市的中概股正考慮回歸香港第二上市。中國最大電商阿里巴巴（09988）去年已成功回流，內地遊戲商巨頭網易（09999）及電商企業京東（09618）亦先後在6月回港第二上市，兩股集資額合共超過540億元，帶動香港上半年新股集資額重新打入全球三甲，僅次於上海交易所及納斯特交易所。

中國數據中心運營商萬國數據及世紀互聯、物流公司中通快遞、在中國經營必勝客（Pizza Hut）及肯德基餐飲連鎖店的百勝中國等多隻中概股，均傳出準備「回歸」香港。

採訪、撰文：吳永強

財經台：孖盡佢抽呀 國安法，who fucking care

第2上膏 0興趣

上市

抽爆佢呀